意甲球星零距離：C朗中止火爆狀態，重生米利克罰球球破門比肩美斯

過去的幾個比賽日中，意甲球隊諸將的表現都大不相同，備受矚目的C羅，在最近的比賽中，中止了連續進球+助攻的勢頭，而波蘭前鋒米利克，在自己轉投那不勒斯以來，最健康的一個賽季中完成了徹底的爆發，成為了近期意甲賽場最為璀璨的明星之一。

C羅火爆狀態終被阻止

在本輪意甲聯賽之前，C羅創造了連續3輪進球+助攻的壯舉，這個紀錄足以拿出來大書特書，這是他時隔5年，再一次在5大聯賽完成這一壯舉，憑藉如此出色的表現，C羅也佔據了意甲射手榜和助攻榜雙頭名的位置。毫無疑問，進入2月以來，C羅絕對是意甲最具統治力的前鋒。

但是，在歐冠0-2輸給馬競的比賽中，C羅的兩次很有威脅的射門被奧布拉克拒之門外，尤文0-2完敗給對手，而C羅的火熱狀態在這一場比賽遭到了終結。在接下來的意甲聯賽中，C羅再一次被對手重點盯防，同博洛尼亞的中，他再一次顆粒無收，賽后全市場給他打出了尤文圖斯的第二低分5.5分，理由時他全場比賽都沒有和隊友形成有效的聯動，在最後時刻本有鎖定勝利局面的機會，也和進球失之交臂。

是的，在這場比賽中，本賽季場均射門輸高達6.3次的C羅只有2次射門，最後時刻的准單刀還被門將化解，而他這場比賽無論是出球成功率還是持球突破成功率都和此前的火熱狀態有天壤之別。 C羅的困境，也折射出了尤文圖斯近期的狀態，他們在面對對手開場三板斧，高強度的高位壓迫時，總顯得辦法不多，面對博洛尼亞，如果不是門將佩林的神勇發揮和對手幾次極具威脅的遠射滑門而過，怕不是又要釀成一出慘案。

不過還是有不少人為C羅辯護，被C羅打破開局進球紀錄的尤文名宿阿斯納塔西就表示，無論C羅能不能幫助尤文拿下歐冠，他在尤文圖斯的第一個賽季的表現，都是非常出眾的，他不會只在尤文圖斯待一個賽季，即便這賽季失敗了，仍舊有機會為尤文奪回歐冠。

然而無論是C羅還是尤文圖斯，都必須要總結一下近期低迷的狀態了，雖然他們在過去的25場胜了22場，意甲冠軍已是囊中之物，但近期在戰術佈置上的一些缺失應該得到更好的總結，否則在主場翻盤馬競的希望也會非常渺茫。

米利克，重生的殺手

本賽季，波蘭神射手米利克終於從該死的傷病中恢復了過來，在安切洛蒂的442戰術體系之下，這位全能殺手如魚得水，持續貢獻著穩定的發揮，在上一個意甲比賽日中，他再一次梅開二度，幫助那不勒斯4-0橫掃帕爾馬，將與國米的積分差距擴大到了9分。

2015-2016賽季，米利克在阿賈克斯打進21球助攻7次，被那不勒斯以4000萬歐元的價格買下，當時，德勞倫蒂斯豪言，他在那不勒斯會做得比剛剛以天價解約金轉投尤文的伊瓜因更好。

米利克在最初確實沒有讓那不勒斯的球迷失望，他在前4場比賽中就打進了4個進球，但是在此之後他遭遇到嚴重的十字韌帶撕裂，歷經了4個月的修養期後他逐步復出，卻只能陷入打打停停的境地，到了第二個賽季，米利克再一次傷上加傷，又是一次6個月的修養期，米利克才重返賽場。在這兩個賽季中，米利克只有過7次首發，原本順位在他之下的默騰斯，卻打得風生水起。

新賽季，隨著安切洛蒂的入主，恢復健康的米利克終於迸發了活力，算上同帕爾馬的2個進球，本賽季他已經為那不勒斯打進了14個進球，佔據那不勒斯總進球數的30%，高居射手榜第五位，而這一次的梅開二度，是米利克本賽季在意甲聯賽中的第四次梅開二度，僅次於C羅，排在意甲第二位。而在這一輪意甲聯賽中，米利克第三次直接任意球攻克對手城池，與梅西一起，成為五大聯賽直接任意球破門最多的選手。

有意思的是，米利克在賽后接受采訪時表示，他此前從來沒進過直接任意球，這賽季能進這麼多，多虧了安切洛蒂的教導，因為是這位名帥讓他用貼地斬的方式打定位球！那麼，是誰教的安切洛蒂呢？ C羅……

在同帕爾馬的比賽過後，意大利足球專家克里斯蒂埃洛評價米利克，讓那不勒斯收穫了一名可靠的射手，在恢復了健康之後，這位能力非常全面的射手，絕對可以成為意甲頂級的前鋒。本賽季，他場均射門3.2次，有16次首發，那不勒斯目前在聯賽和歐聯盃上的出色發揮，也足以進一步提升米利克的評估。

第一次見有文講Milk，仲要同C朗美斯比較

美斯罰球似我

ching終於捱到出頭天

世四米列克

世一二三who

反轉左意甲

ching幾時反到英超

好快又休8個月

你把口臭到

世一：美斯
世二：C朗
世三：夏薩特
世四：米列克

出年仲行到先講

啲人話你25我都唔信

我信!

25?

仍舊有機會為尤文奪回歐冠

利記重奪英超

牙奶勁到

樓主肉酸狗

推

玩轉意甲

美斯 沙拿 夏薩特

冇hendo

軒達臣世六

kane世七